如果而家既漫畫放去50年前出，會唔會受歡迎。

如果睇番啲好多年前既老作品，會睇得出普遍啲畫風差好遠，起碼你會知唔係現代作品。

但照計漫畫技術既限制應該好低，幾十年前既人技術上都應該畫到現代水平既漫畫。可能除咗畫線，上網點一啲位會無咁方便。

咁點解以前啲人唔會畫到而家既漫畫，係審美觀? 係技術? 定藝術水平既進步?

我覺得算係進步

個industry run左咁多年
大家都係試下試下
北斗jojo風 寫實風 唯美風 美型風
漸漸就知邊類會紅 會多人睇
之後其他人就仿效下 又改少少野咁
慢慢變到今日咁
有啲似trial and error

如果50年前靠一個人諗到今日隻style
咁今日個style就唔會係依家咁

手繪同電繪點比

好睇嘅漫畫幾時都好睇，垃圾可以紅一時但一定做唔到經典，好似jojo咁，80年代嘅漫畫到今日仲有仍然全方位超班，大家最熟悉嘅hunter都好大程度受到jojo嘅影響

你拎今日啲異世界狗屎垃圾到當時，都算係新鮮嘅，但大部份都係冇內容，紅極有限，相反你拎進擊的巨人翻80年代，就肯定係一本經典(今日都係)

好似怪醫黑傑克咁，幾時都咁好睇，越睇越有味道，神就係神，時間冇咁易磨滅，真正嘅有料咩時代都係神，垃圾只能配合市埸迎合垃圾口味

Jojo 最初畫風都係北斗之拳果路，第三季先變得原創